\chapter{Preliminares}\label{ch:PrevTheo}

El objetivo de este capítulo es introducir al lector a las principales
herramientas, ya establecidas en el área, que se utilizan en este trabajo para
darle \emph{sentido} a los programas.
%
La tesis se basa principalmente en la \emph{construcción de teorías de mejoras}.
%
Para entender las teorías de mejoras se utilizan a su vez cuestiones básicas
del análisis de propiedades de los lenguajes funcionales de programación.
%
El enfoque de la tesis es realizar dos tipos de análisis: uno semántico donde se
busca que los programas mantengan su sentido, mientras que a su vez, se busca
mejorar propiedades intensivas de los programas.

La idea principal de la teoría de mejoras se basa en refinar la noción de
\emph{equivalencia} y restringirla de manera tal que se tome en cuenta el costo
de la evaluación de los programas.
%
Esta idea es esencial al desarrollo de esta tesis y es lo que nos guía en el
desarrollo de eventuales \emph{nuevas teorías} de mejoras.

En este capítulo se presentan entonces las ideas básicas que utilizaremos a lo
largo de la tesis:
\begin{itemize}
  \item Teoría de Orden y Dominios
  \item Semántica de Álgebra Inicial
  \end{itemize}

%% Teoría de Orden
\input{tex/Preliminares/Orden}

%% Initial Algebra Semantics
\input{tex/Preliminares/SemanticaInicial}

%%% Local Variables:
%%% TeX-master: "../Thesis.tex"
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% ispell-local-dictionary: "es"
%%% End:
